\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{6}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Triangles isométriques - Exercices}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\tiny{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
%--------------------------------------------------- Définition et homologue --------------------------------------------------
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}\vspace{-2cm}
Les triangles $ABC$ et $RUI$ sont isométriques et sont représentés sur la figure ci-contre. Donner l'élément homologue :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item du point $B$ ?
		\item du côté $[RU]$ ?
		\item du côté $[UI]$ ?
		\item de l'angle $\widehat{BCA}$ ?
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}\vspace{-1cm}
\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair A,B,C,R,U,I,O;
	A=u*(1,1);
	B=u*(2.5,3);
	C=u*(5,1);
	O=u*(3.5,3.5);
	R=rotation(B,O,120);
	U=rotation(A,O,120);
	I=rotation(C,O,120);
	trace polygone(A,B,C);
	trace polygone(R,U,I);
	marque_s:=marque_s/3;
	trace Codelongueur(A,C,U,I,2);
	trace codeangle(C,A,B,1, btex \color{white}5 etex);
	trace codeangle(B,C,A,2, btex \color{white}5 etex);
	trace codeangle(I,U,R,1, btex \color{white}5 etex);
	trace codeangle(R,I,U,2, btex \color{white}5 etex);
	label.llft(btex A etex, A);
	label.top(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C);
	label.llft(btex R etex, R);
	label.lrt(btex U etex, U);
	label.top(btex I etex, I);
\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\color{black}
\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
Les triangles $ABC$ et $MRS$ sont isométriques.\\
Recopier et compléter le tableau suivant :
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
Sommets & Côtés & Angles \tabularnewline
homologues & homologues & homologues \tabularnewline \hline
$A$ et \pointilles[2cm] & $[AB]$ et \pointilles[2cm] & $\widehat{ABC}$ et \pointilles[2cm] \tabularnewline \hline
$B$ et \pointilles[2cm] & $[AC]$ et \pointilles[2cm] & $\widehat{ACB}$ et \pointilles[2cm] \tabularnewline \hline
$C$ et \pointilles[2cm] & $[BC]$ et \pointilles[2cm] & $\widehat{BAC}$ et \pointilles[2cm] \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair A,B,C,M,R,S,O;
	A=u*(1,4);
	B=u*(4,3);
	C=u*(3,1);
	O=u*(4,3.5);
	R=rotation(B,O,120);
	M=rotation(C,O,120);
	S=rotation(A,O,120);
	trace polygone(A,B,C);
	trace polygone(R,M,S);
	marque_s:=marque_s/3;
	trace Codelongueur(A,C,M,S,2);
	trace Codelongueur(A,B,R,S,1);
	trace Codelongueur(B,C,R,M,3);
	label.ulft(btex A etex, A);
	label.urt(btex B etex, B);
	label.bot(btex C etex, C);
	label.ulft(btex R etex, R);
	label.ulft(btex M etex, M);
	label.bot(btex S etex, S);
\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

%----------------------------------------- Propriété 1 ---------------------------------------------------------
\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6\textwidth} 
	À l'aide de la figure ci-contre, démontrer que les triangles $ABC$ et $DEF$ sont isométriques.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth} \vspace{-0.5cm}
\begin{Geometrie}
	pair A,B,C,E,D,F,O;
	A=u*(1,1);
	C=u*(2.5,3);
	B=u*(5.5,1);
	O=u*(3.5,3.5);
	F=rotation(C,O,100);
	D=rotation(A,O,100);
	E=rotation(B,O,100);
	trace polygone(A,B,C);
	trace polygone(E,D,F);
	marque_s:=marque_s/3;
	trace Codeangle(A,C,B,0, btex \ang{99} etex);
	trace Codeangle(B,A,C,0, btex \ang{54} etex);
	trace Codeangle(E,D,F,0, btex \ang{54} etex);
	trace Codeangle(F,E,D,0, btex \ang{27} etex);
	trace appelation(A,C,3mm, btex \Lg{4.1} etex);
	trace appelation(D,E,-3mm, btex \Lg{9} etex);
	trace appelation(A,B,-3mm, btex \Lg{9} etex);
	label.llft(btex A etex, A);
	label.lrt(btex B etex, B);
	label.top(btex C etex, C);
	label.top(btex E etex, E);
	label.lrt(btex D etex, D);
	label.lft(btex F etex, F);
\end{Geometrie}
\end{minipage}


\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	Les triangles $ABC$ et $EDF$ sont-ils isométriques ? Justifier.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee"]
	pair A,B,C,E,D,F,O;
	A=u*(1,1);
	C=u*(4,2.5);
	B=u*(5.5,1);
	O=u*(5,2);
	F=rotation(C,O,180);
	D=rotation(A,O,180);
	E=rotation(B,O,180);
	trace polygone(A,B,C);
	trace polygone(E,D,F);
	marque_s:=marque_s/3;
	trace Codeangle(B,A,C,0, btex \ang{40} etex);
	trace Codeangle(C,B,A,0, btex \ang{70} etex);
	trace Codeangle(D,F,E,0, btex \ang{70} etex);
	trace Codeangle(F,E,D,0, btex \ang{40} etex);
	trace appelation(A,B,-3mm, btex \Lg{4} etex);
	trace appelation(E,D,3mm, btex \Lg{4} etex);
	label.llft(btex A etex, A);
	label.lrt(btex B etex, B);
	label.top(btex C etex, C);
	label.ulft(btex E etex, E);
	label.urt(btex D etex, D);
	label.bot(btex F etex, F);
\end{Geometrie}
\end{minipage}

%------------------------------------ Propriété 2 ------------------------------------------------------
\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
$ABC$ est un triangle tel que $BC=\Lg{4}$, $\widehat{ABC}=58^\circ$ et $ \widehat{ACB}=102^\circ$.\\
Dans chaque cas, préciser si les triangles $ABC$ et $EFG$ sont isométriques (\textit{faire une figure à main levée}).
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] 
	\item $FG=\Lg{4}$, $\widehat{EFG}=58^\circ$ et $\widehat{EGF}=102^\circ$.
	\item $EG=\Lg{4}$, $\widehat{EFG}=20^\circ$ et $\widehat{EGF}=102^\circ$.
\end{enumerate}

\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
$ABC$ est un triangle isocèle en $A$ et $M$ est le milieu de $[BC]$. Démontrer que les triangles $ABM$ et $ACM$ sont isométriques.

\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Dans chaque cas, dire si les triangles sont égaux et justifier.\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\textbf{Cas 1}
\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair A,B,S,T,E,N,O;
	N=u*(6,6);
	T=u*(6,3);
	E=u*(9,6);
	O=u*(4,4);
	A=rotation(N,O,-70);
	B=rotation(E,O,-70);
	S=rotation(T,O,-70);
	trace polygone(T,E,N);
	trace polygone(A,B,S);
	marque_s:=marque_s/3;
	trace Codeangle(N,E,T,0, btex \ang{50} etex);
	trace Codeangle(A,B,S,0, btex \ang{50} etex);
	trace Codeangle(B,S,A,1, btex \ang{40} etex);
	trace codeperp(T,N,E,5);
	trace appelation(S,B, -3mm, btex \Lg{5} etex);
	trace appelation(T,E,-3mm, btex \Lg{5} etex);
	label.top(btex A etex, A);
	label.urt(btex B etex, B);
	label.lft(btex S etex, S);
	label.urt(btex E etex, E);
	label.lft(btex T etex, T);
	label.lft(btex N etex, N);
\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.5cm} \vrule \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\textbf{Cas 2}
\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair N,O,T,M,E,S,F;
	N=u*(6.5,3);
	T=u*(5,1);
	O=u*(1,1);
	F=u*(3,4);
	M=rotation(T,F,130);
	E=rotation(N,F,130);
	S=rotation(O,F,130);
	trace polygone(T,O,N);
	trace polygone(M,E,S);
	marque_s:=marque_s/3;
	trace Codeangle(N,T,O,0, btex \ang{115} etex);
	trace Codeangle(E,M,S,0, btex \ang{115} etex);
	trace appelation(O,T, -3mm, btex \Lg[mm]{7} etex);
	trace appelation(T,N,-3mm, btex \Lg[mm]{5} etex);
	trace appelation(E,M, 3mm, btex \Lg[mm]{5} etex);
	trace appelation(M,S,3mm, btex \Lg[mm]{7} etex);
	label.lrt(btex T etex, T);
	label.llft(btex O etex, O);
	label.urt(btex N etex, N);
	label.urt(btex M etex, M);
	label.lft(btex E etex, E);
	label.lrt(btex S etex, S);
\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

%--------------------------------------------------- Propriété 3-----------------------------------------------------------
\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
$ABC$ et $RUI$ sont des triangles équilatéraux. À quelle condition sont-ils isométriques ?


\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
$MNP$ est un triangle rectangle en $M$ tel que : $MP = \Lg{3.6}$ et $\widehat{MPN} = 26^\circ$.\\
$RST$ est un triangle tel que : $ST = \Lg{3.6}$, $\widehat{SRT}=64^\circ$ et $\widehat{STR}=26^\circ$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Montrer que le triangle $RST$ est un triangle rectangle.
	\item Les triangles $MNP$ et $RST$ sont-ils isométriques ? Justifier.
\end{enumerate}

\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Les triangles $ABC$ et $AB'C'$ sont symétriques par rapport au point $A$. De plus, l'image du point $B$ est $B'$ et celle du point $C$ est $C'$.\\
Les triangles $ABC$ et $AB'C'$ sont-ils isométriques ? Justifier.

\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Reproduire la figure ci-contre.
	\item Construire deux triangles isométriques à $ABC$ qui ont $[DE]$ pour côté.
	\item Peut-on construire d'autres triangles égaux à $ABC$ à partir du côté $[DE]$ ? Si oui, combien ?
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u until 11u:
    			draw (i,7u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u until 7u:
    			draw (11u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,7u)--(11u,7u) dashed evenly;
  		draw (11u,-5u)--(11u,7u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E;
  		A=u*(1,6);
  		B=u*(5,5);
  		C=u*(3,1);
  		D=u*(10,5);
  		E=u*(8,1);
  		marque_p:="croix";
		pointe(D,E);
		trace segment(D,E);
		trace polygone(A,B,C);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex, D);
		label.llft(btex E etex, E);
  	\end{Geometrie}
\end{center}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire un triangle $ABC$ rectangle isocèle en $A$ tel que $AB=AC=\Lg{4}$.
	\item Placer le point $I$ milieu du côté $[BC]$.
	\item Placer les points $M$ et $N$ tel que :\\
	$\begin{cases}
	M \in [AB] \text{ et } AM=\Lg{1.5} \\
	N \in [AC] \text{ et } CN = \Lg{1.5}
	\end{cases}$
	\item Expliquer pourquoi $\widehat{IAB}=\widehat{ACI}$
	\item En déduire que les triangles $IAM$ et $ICN$ sont égaux.
	\item En déduire la nature du triangle $MIN$.
\end{enumerate}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
$ABC$ est un triangle isocèle en $A$. La médiatrice du côté $[AC]$ coupe la droite $(BC)$ en $D$. La médiatrice du segment $[DE]$ coupe la droite $(DB)$ en $C$. $E$ est le point de la droite $(AD)$ tel que $AE=BD$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Expliquer pourquoi les triangles $ABD$ et $ACE$ sont isométriques.
	\item En déduire que le triangle $CDE$ est isocèle.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,6u)}]
	pair A,B,C,E,D,F,G,H,I,J,K;
	A=u*(3.5,4);
	C=u*(5,1);
	B=u*(2,1);
	trace mediatrice(A,C) dashed evenly withcolor red;
	F=milieu(A,C);
	H=CentreCercleC(A,B,C);
	D=whatever[H,F];
	D=whatever[B,C];
	G=milieu(A,B);
	I=whatever[H,G];
	I=whatever[B,C];
	J=projection(I,D,H);
	E=whatever[D,A];
	E=whatever[I,J];
	K=milieu(D,E);
	trace segment(A,E);
	trace segment(E,C);
	trace mediatrice(D,E) dashed evenly withcolor blue;
	marque_s:=marque_s/3;
	trace polygone(A,B,C);
	trace segment(D,B);
	trace segment(D,A);
	trace Codelongueur(D,B,A,E,2);
	trace codeperp(H,F,C,5);
	trace codeperp(D,K,C,5);
	label.ulft(btex A etex, A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C);
	label.ulft(btex E etex, E);
	label.bot(btex D etex, D);
	label.top(btex F etex, F);
\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Voici un programme de construction :
\begin{tcolorbox}
	\begin{itemize}
		\item Construire un triangle équilatéral $ABC$ tel que $AB=\Lg{5}$.
		\item Placer les points $D$, $E$, $F$ appartiennant respectivement aux côtés $[AC]$, $[AB]$, $[BC]$ tels que $CD=AE=BF=\Lg{2}$.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire la figure et la coder.
	\item Prouver que le triangle $DEF$ est équilatéral.
\end{enumerate}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\end{document}